
<resources>
    <string name="pust"> </string>
    <string name="app_name">The Long Dark Handbook</string>
    <string name="navigation_drawer_open">Open navigation drawer</string>
    <string name="navigation_drawer_close">Close navigation drawer</string>
    <string name="nav_header_title">Справочник TheLongDark</string>
    <string name="nav_header_subtitle">android.studio@android.com</string>
    <string name="nav_header_desc">Navigation header</string>
    <string name="action_settings">Settings</string>

    <string name="story">История</string>
    <string name="episode1">Эпизод 1. Не уходи смиренно</string>
    <string name="episode2">Эпизод 2. Световая фуга</string>
    <string name="episode3">Эпизод 3. Элегия распутья</string>
    <string name="map">Карты</string>
    <string name="subject">Предметы</string>
    <string name="tip">Животные</string>
    <string name="setting">Настройки</string>
    <string name="person">Персонажи</string>
    <string name="VK">Группа VK</string>

    <string name="map1">Загадочное озеро</string>
    <string name="map2">ЖД ветка "Водопады ворона"</string>
    <string name="map3">Прибрежное шоссе</string>
    <string name="map4">Разбитое шоссе</string>
    <string name="map5">Зона запустения</string>
    <string name="map6">ГЭС "Картер" и окружение</string>
    <string name="map7">Отрадная долина</string>
    <string name="map8">Волчья гора</string>
    <string name="map9">Одинокая топь</string>
    <string name="map10">Разбитая железная дорога</string>
    <string name="map11">Милтон</string>
    <string name="map12">Долина Тихой реки</string>
    <string name="map1text"> \n&#160;&#160;Эта локация представляет  собой сочетание высоких скалистых гор, лесных массивов, завораживающих своей красотой, и заснеженных холмов. В середине всего этого великолепия находится огромное замерзшее озеро, на льду которого расположены домики для рыбалки. На юго-восточном берегу озера есть берлога, где обитает медведь, кроме того, по льду озера обычно бродит три-четыре волка. \n
\n&#160;&#160;Данная местность идеально подходит для новичков,так как на ней сбалансированно количество необитаемых территорий и рукотворных сооружений, много ресурсов и дикой жизни. \n
\n&#160;&#160;Пожалуй, самой значимой постройкой на этой локации является Администрация турбазы (Camp office), которая расположена примерно в центре локации между железной дорогой и озером. В ясную погоду можно рассмотреть домики на противоположной стороне озера. Если преодолеть по снегу возвышенности к северо-востоку от Администрации, то можно найти еще одну оригинальную постройку — Дом лесника, расположенный на холме.Третьим значимым сооружением является Дом зверолова, он богат на ресурсы и располагается в северо-западной части локации.\n
\n&#160;&#160;Для ориентирования на местности удобно пользоваться железной дорогой, которая разбивает карту локации примерно пополам. Следуя по ней, можно попасть либо к Железнодорожному тоннелю, который приведет вас в Одинокую топь, либо к локации Железнодорожная ветка "Водопады ворона"‏ (переходной локации на Прибрежное шоссе). Если же после Железнодорожного моста свернуть налево, то вы попадете на локацию ГЭС "Картер" и окружение, переходную локацию в Отрадную долину.\n
\n&#160;&#160;Стоит также отметить, что на этой локации можно найти Запас для выживания (если только вы не играете на уровне сложности незваный гость).\n</string>
    <string name="map2text">\n&#160;&#160;Переходная локация: Железнодорожная ветка "Водопады ворона" - Ущелье (англ. Ravine), соединяет\n
▪ Загадочное озеро \n
▪ Прибрежное шоссе\n</string>
    <string name="map3text">\n&#160;&#160;Локация занимает второе место по количеству лута в игре (после Волчьей Горы). Больше всего лута сосредоточено на подлокации Прибрежный посёлок например: Гараж, двухэтажный дом, дом с камином транспорт и так далее. Однако, хорошие вещи иногда попадаются и в домиках для рыбалки. На локации есть всё для охоты и рыбалки.\n
        \n&#160;&#160;На легком уровне сложности (Пилигрим) удивляет своей мягкой погодой. На среднем уровне сложности (Скиталец) локация преображается. Играть значительно сложнее, но по сравнению с Загадочным озером все-таки попроще — домов больше, а расстояния между ними меньше. В Прибрежном посёлке, например, можно найти приличный набор одежды и продуктов на пару недель.\n
\n&#160;&#160;На уровнях сложности выше среднего перед игроком могут встать три основные проблемы: волки; достаточно низкие температуры, частый туман, особенно по утрам; недостаток определённого вида лута.\n
\n&#160;&#160;Теперь подробнее. Волки встречаются почти везде, где ждешь их и где не ждешь. То есть без оружия или пачки факелов передвигаться затруднительно. К примеру, по льду залива можно относительно свободно бегать — там волков видно издалека (не считая моментов, когда наступает туман) и их можно обогнуть по дуге. Однако, если отправиться исследовать локацию выше шоссе, или неосторожно бродить по подлокациям вдоль шоссе, они могут появиться буквально прямо перед персонажем из-за любого маленького холмика. Но, как только у вас появляется ружьё — исчезают проблемы с пропитанием и с волками.\n
\n&#160;&#160;На открытой местности в метель, и просто неудачную погоду, делать нечего: температура почти всегда падает до −30 °C, очень часто вместе с ветром, который оказывает влияние ещё на −25 °C. Но это до поры до времени — одежды на локации много, оденетесь в приемлемую одежду после осмотра трех-четырех крупных домов. Опять же, напоминаю — не рвите всю одежду на ткань — оставляйте запасной комплект. Если ещё одежда в идеальном состоянии нападение одного волка может перенести, то двух — уже нет (а это будет чаще, чем вы думаете).\n</string>
    <string name="map4text">
\n&#160;&#160;Переходная локация: Старый остров между зонами/Разбитое шоссе (англ. Old Island Connector), соединяет\n
▪ Прибрежное шоссе\n
▪ Зона запустения (через Шахту №3)\n</string>
    <string name="map5text">\n&#160;&#160;На легком уровне сложности (Пилигрим) локация позволяет познакомиться с новой механикой ковки предметов. Исследовать локацию интересно — китобойные сооружения выглядят естественно, и можно потратить не один час игрового времени на исследования.\n
\n&#160;&#160;Средний уровень сложности (Скиталец) привносит существенные коррективы в безмятежное исследование локации. На мой взгляд, эта локация является сложной как на начальном этапе игры, так и на последующих.\n
\n&#160;&#160;Теперь подробнее. Готовьтесь, что ножа и топора на локации просто нет. Если один из них вам все-таки попался — вам очень крупно повезло. Отсутствие данного вида оружия не позволит вам отбиваться от волков, а также срезать мясо, шкуры и кишки с замерзших трупов оленей. Нельзя будет полноценно собирать дрова, материалы для лука и стрел, а также крафтить некоторые предметы на верстаке. Необходимо либо искать временную замену (пока не встанете на ноги) в виде ножовки и тяжёлого молота, либо сразу искать молот и уголь, чтобы пойти на китобойное судно и выковать самодельный нож и топор. На уровнях сложности Пилигрим, Скиталец и Сталкер это можно сделать сразу, в первые дни выживания, поскольку тяжелый молот на этих уровнях 100% будет в Китобойной станции. На Незваном госте молота на локации НЕ БУДЕТ абсолютно точно, поэтому на данном уровне стоит бежать из локации как можно быстрее - еды надолго не хватит.\n
\n&#160;&#160;На локации всего несколько мест, где можно разжиться хоть какой-то одеждой на замену вашей. И не факт, что найденная одежда будет хорошего качества, а это значит, что вам понадобится ткань на ремонт. А её в свободном виде мало, значит надо пускать старые матрасы и подушки на ткань, что без ножа сделать нельзя. В дополнение, отсутствие лунок для рыбалки, а также малое количество еды заставят вас выйти на охоту раньше обычного.\n
\n&#160;&#160;Волки на данной локации любят сбиваться в стаи по две-три особи. Зато медведь часто по ночам спит в своей единственной берлоге. Есть много мест на локации, где могут встретиться кролики, но оленей можно найти только в двух местах — это побережье рядом с подъёмом к подлокации Укромный уголок Кэти и пространство между Китобойным судном и Островком. В итоге, данные особенности способствуют излишней беготне через всю карту, а также некоторой задержке в появлении новых животных. \n </string>
    <string name="map6text">\n&#160;&#160;Переходная локация: ГЭС "Картер" и окружение (англ. Carter Hydro Dam  Environs), соединяет:\n
        ▪ Загадочное озеро \n ▪ Отрадную долину.\n</string>
    <string name="map7text">\n&#160;&#160;Отрадная долина является самой большой локацией в игре The Long Dark и рассчитана на опытных игроков. Представляет собой сложный район в гористой необитаемой местности с малочисленными сооружениями, оставшимися от выносливых поселенцев. На данной территории бродит немалое количество диких животных. К сложностям выживания на этой локации можно также отнести частые метели и низкие температуры.\n </string>
    <string name="map8text">\n&#160;&#160;Считается одной из самых сложных и опасных локаций в игре. Удалённый горный район, изобилующий хищниками и практически лишённый сооружений — настоящее испытание навыков выживания. Однако, благодаря обилию лута для игроков эта местность — просто рай на земле.\n
\n&#160;&#160;На локации имеется только один переход — в Отрадную долину.\n
\n&#160;&#160;Особенность данной локации — наличие последствий геомагнитной бури, или это было случайным событием с результатами крушения самолета, которое могло стать отправной точкой для развития сюжета, на данный момент еще не введенного в игру, а есть только упоминания об этом на клочке бумаги.\n
\n&#160;&#160;По территории разбросаны обломки потерпевшего крушение авиалайнера и грузовые контейнеры, который он перевозил. Самыми легкими для нахождения при исследовании локации будут обломок шасси и крыла. На вершине горного массива можно найти хвостовую часть самолета.\n
\n&#160;&#160;Различные обломки разбросаны по всему пространству локации, как такового лута с обломков собрать нельзя. Вся ценность этих подлокаций состоит в том, что при обнаружении каждой из них увеличивается процент исследованного пространства игры и делается соответствующая запись в Журнал. Если внимательно изучить список обломков, можно заметить, что носовая часть самолета на данной локации отсутствует. Возможно, она появится на этой локации или на новой локации будущих обновлениях.\n
\n&#160;&#160;Единственная постройка на локации — Хижина альпиниста, расположенная на берегу Кристального озера.\n </string>
    <string name="map9text">\n&#160;&#160;Топь представляет собой большую локацию, которая со всех сторон окружена горами. В некоторых из них можно найти небольшие пещеры для укрытия и ночлега. В остальном же это сплошное болото с тонким льдом и малочисленными постройками. На этой локации чаще, чем на других локациях, дуют сильные и холодные ветра или опускается туман. Также, отсутствует кровать для ночлега в помещении, хотя и есть матрас на подлокации Семейная ферма старого Спенса, но он находится примерно в равных условиях с кроватью в Хижине альпиниста.\n
\n&#160;&#160;На локации можно повсеместно встретить ту или иную растительность — кустарник, зеленые деревца березы и клёна, мох, грибы Рейши. Много шиповника, особенно на левой половине локации.\n </string>
    <string name="map10text">\n&#160;&#160;Сравнительно небольшая территория (немногим больше переходных локаций), ограниченная глубоким ущельем и грядой скал. По краю локации проходят железнодорожные пути.\n
\n&#160;&#160;В центре локации находится небольшое озеро, вдоль берегов можно найти тимофеевку луговую. Вокруг озера водятся все виды наземных животных.\n
\n&#160;&#160;Локация состоит из нескольких ярусов. На верхнем ярусе находится тропа с пешеходным мостом, ведущая к Охотничьему домику. Под Разрушенным мостом находится ущелье, куда можно спуститься по альпинистскому тросу. Камни для привязывания троса находятся в самом начале ущелья, у водопада. Внизу можно найти труп, рюкзак, тушу оленя и дохлого волка.\n
\n&#160;&#160;На локации имеется несколько пещер и медвежья берлога.\n
\n&#160;&#160;Мест для проживания на локации всего два: цех на Ремонтной площадке, что находится почти в центре локации, и Охотничий домик, который, напротив, располагается на самом дальнем ее участке.\n </string>
    <string name="map11text">\n&#160;&#160;Локация представляет собой разноуровневую местность с различными видами рельефа: имеется река, множество водоемов разного размера, скалы, горные тропы и равнинные участки.\n
\n&#160;&#160;По всей локации проходит асфальтовая дорога со множеством брошенных транспортных средств, есть несколько камней для привязывания альпинистского троса. В центре расположен город Милтон, где сосредоточена основная масса построек на локации.\n
\n&#160;&#160;Часть локации, которая находится за заваленным тоннелем (где стоит тюремный автобус), является недоступной, хотя, находясь у пещеры, которая ведет к выходу с локации на Загадочное озеро, можно видеть дорогу и мост.\n
\n&#160;&#160;На локации водятся все виды наземных животных, а также присутствуют все виды растительности.\n
\n&#160;&#160;Переход с этой локации на Загадочное озеро находится в Пещере. Чтобы попасть в эту Пещеру, нужно спуститься по тросу, который привязан у Места для пикников, затем перейти по тропе к тросу, ведущему наверх. Между двумя тросами на небольшом плато есть пещера. По второму тросу нужно подняться, пройти по поваленному дереву, затем дальше по ручью. Вход расположен в конце тропы.\n
\n&#160;&#160;Переход на Одинокую Топь находится на подлокации Милтонский пруд. Спустившись на лед водоема по тросу, нужно пройти на противоположный его край. Там находится каменная арка, которая ведет на Топь.\n </string>
    <string name="map12text">\n&#160;&#160;Для опытных игроков. Уединенная ветреная долина, окружена густыми лесами и отвесными скалами с извилистыми горными тропами. Здесь нет человеческих поселений, но сюда любят наведываться самые умелые скалолазы — возможно эти земли ещё хранят свои тайны.\n
\n&#160;&#160;В этой местности долгосрочное выживание весьма проблематично, так как данная локация не прощает грубых ошибок. Из-за полного отсутствия построек придется строить снежные укрытия или ночевать в пещерах. Помимо этого на локации мало рукотворного лута, но это немного компенсируется богатыми природными ресурсами. В любом случае весь собранный лут будет на вес золота.\n
\n&#160;&#160;Ориентирование на локации, особенно для новичков, затруднено ввиду отсутствия запоминающихся построек. Однако, побродив по площади, можно установить некоторые опознавательные места: например, Тихая речка, Озеро у монолита и т.д. Таким образом, крайне не рекомендуется передвижение при недостаточной видимости (из-за метели или тумана).\n </string>

    <string name="animal1">Волк</string>
    <string name="animal2">Лось</string>
    <string name="animal3">Медведь</string>
    <string name="animal4">Кролик</string>
    <string name="animal5">Лесной волк</string>
    <string name="animal6">Ворон</string>
    <string name="animal7">Олень</string>
    <string name="animal8">Кижуч</string>
    <string name="animal1text">\n&#160;&#160;Волк представляет собой одну из основных опасностей в игре, так как пытается загрызть вашего персонажа до смерти. Это происходит на всех уровнях сложности, кроме «Пилигрима» (в этом режиме хищники нападают на вас, только если вы их спровоцируете, например, выстрелом). Помимо вашего персонажа, волки охотятся на оленей и кроликов, медведя же волк пугается и убегает от него. Обычно волки бродят по одиночке, но могут сбиваться в небольшие стаи по 2-4 особи. \n
    \n&#160;&#160;Поведение: \n
        \n&#160;&#160;Волки появляются в определённой местности и не выходят за её границы, кроме тех случаев, когда они преследуют вас или гонятся за оленями или кроликами.\n
        \n&#160;&#160;Пока волк воет, на вас он реагировать не будет. Это можно использовать, чтобы подобраться поближе. Но, будьте осторожны — закончив выть, он обязательно заинтересуется вашим персонажем. В спокойном состоянии волк перемещается шагом. Если волк охотится на кролика или оленя, то переходит на бег трусцой (если подойти охотящему волку близко, то он может начать охоту на вашего персонажа). Когда волк приблизится к добыче, он переходит на бег, при этом на вас он реагировать уже не будет — до того момента когда догнал и завалил дичь. Волк охотится только на кролика или оленя. На таких зверей как медведь и лось он не охотится, а трусливо убегает прочь от них. На своих сородичей волк никак не реагирует. Примерные сроки респауна волка на своей территории — 5-6 дней, с момента того, как он был убит. \n
        \n&#160;&#160;Волк не откажется съесть ваши припасы, брошенные на снег (такие как мясо, рыба, туша кролика и четверть туши), однако это произойдет лишь в том случае, если он уже преследует вас и видит ваши действия (данные предметы могут использоваться в качестве приманки). В противном случае, если вы скинули мясо на улице вне пределов видимости волков, то оно останется нетронутым.\n
        \n&#160;&#160; Когда волк догнал и завалил оленя/кролика, он сразу начинает его есть. В этот момент к нему можно подойти достаточно близко, после чего волк будет неподвижно стоять, смотреть на вашего персонажа и угрожающе рычать, но не бросит добычу. Он не сдвинется с места, даже если прицелиться в него из лука, револьвера или ружья. \n
\n&#160;&#160;Влияние оружия:\n
        \n&#160;&#160;Сам факт того, что вы при помощи ПКМ пытаетесь прицелиться в волка из любого оружия например ружья или сигнального пистолета с определённого расстояния может вызвать эффект, аналогичный воздействию запаха 1-й или 2-й степени. Волк начинает двигаться в вашу сторону или переходить на бег, даже, если вы не имеете при себе пахнущего мяса. \n
    </string>
    <string name="animal2text">\n&#160;&#160; Лось — это редкое крупное кочевое животное, которое не задерживается надолго в одном месте обитания. Является одним из ключевых обитателей острова Великого Медведя. Обычно лоси водятся в лесу и рядом с водоёмами. Места обитания этих животных легко вычислить по характерным отметинам на деревьях, которые оставляют лоси рогами. Лоси не стадные животные и попадаются только по одиночке.\n
\n&#160;&#160;Лось является источником безопасного (с точки зрения поедания) высококалорийного мяса, так как в нем нет кишечных паразитов, а из шкуры лося можно сделать уникальные предметы — плащ и сумку. \n
\n&#160;&#160;Поведение:\n
\n&#160;&#160;Лось в игре имеет свою территорию. Часть деревьев на этой территории будет иметь на себе следы от рогов лося. Если вы обнаружили такие деревья, то это может облегчить поиск лося и охоту на него. \n
      ▪ Лось может как бродить, так и быстро бегать.\n
     ▪ Лося можно встретить по большей части в светлое время суток, и крайне редко - ночью.\n
     ▪ Передвигается лось с шумом, похожим на звуки передвижения оленей. Кроме звука шагов можно услышать его сопение, мычание, фырканье. Также можно услышать звук чесания рогами по коре деревьев и увидеть следы этого действия.\n
     ▪ На высоких режимах сложности лось представляет собой серьёзную опасность, поскольку может атаковать неоднократно.\n
     ▪ Лось не реагирует на запах персонажа. Так же как и волк, лось боится костра. \n
\n&#160;&#160;Охота\n
\n&#160;&#160;Лося можно убить из ружья, револьвера или лука. Выстрелом из сигнального пистолета его убить в принципе можно, но нецелесообразно. Не рекомендуется стрелять в лося на открытой местности. Обстреливайте его с недоступного для него места — скалы или дерева.\n
\n&#160;&#160;Самой безопасной можно считать охоту на лося с разожжённым костром. Костёр обогреет персонажа (или снизит скорость замерзания) и отпугнёт атакующего лося. Однако не стоит разводить долгосрочный костёр, чтобы после убийства лося перенести огонь к туше.\n
\n&#160;&#160;С первой попытки (ваншот) лося можно убить выстрелом в шею, шанс зависит от уровня навыка. \n
\n&#160;&#160;У лося отсутствует механика кровотечения. Лось всегда умирает непосредственно сразу после попадания. Количество выстрелов зависит от везения, обычно достаточно 4-х попаданий в корпус или 2-х — в голову, но при определённом везении хватит и одного. \n
    </string>
    <string name="animal3text">\n&#160;&#160;Медведь — это большое и опасное животное, которое водится в основном рядом с пещерами и лесом. Гуляют медведи всегда по одиночке (в отличие от волков, которые могут сбиваться в стаи). \n
\n&#160;&#160;Поведение \n
\n&#160;&#160;Медведи могут как бродить, так и очень быстро бегать. Во время прогулки его скорость меньше, чем скорость вашего персонажа при ходьбе. Во время прогулки медведь не проявляет большого интереса ко всему, что его окружает.  \n
\n&#160;&#160;Прогулочные шаги медведя довольно сложно услышать, но зато можно отчетливо различить его фырчание и другие звуки, напоминающие птичий гомон. Если медведь побежит, вы сможете услышать его тяжелое дыхание, прежде чем он настигнет вас.  \n
\n&#160;&#160;Большинство медведей в игре имеют свою персональную берлогу. Например, это может быть пещера, украшенная желтыми скелетами внутри или перед входом. У каждого медведя есть свой излюбленный маршрут, по которому он передвигается, но в любое время медведь может прервать свою прогулку и начнет возвращаться в свое логово наиболее кратчайшим и удобным для него путем. Если медведя напугать, то он убегает в сторону своей берлоги. Если вы обнаружили берлогу, то это может облегчить поиск медведя и охоту на него.  \n
\n&#160;&#160;Медведь может учуять вашего персонажа на некотором расстоянии. После этого медведь поворачивается и идёт в его сторону. В этот момент, если отойти от него на достаточное расстояние, то он временно потеряет интерес к вашему персонажу. Если же медведь подойдет достаточно близко, то он поднимется на задние лапы, издаст рёв, перейдет на бег и атакует. Также медведь будет атаковать, если вы выстрелите в него.  \n
\n&#160;&#160;Во время полярного сияния медведи становятся более агрессивными, и шанс испугать их обычными средствами ощутимо снижен. \n
\n&#160;&#160;Охота \n
\n&#160;&#160;Медведя возможно убить. Иногда даже с одного патрона или стрелы, и это называется "критическое попадание". Шанс критического попадания наиболее высок при попадании в:  \n
\n&#160;&#160;▪ голову;  \n
\n&#160;&#160;▪ шею;\n
\n&#160;&#160;▪ грудь; \n
\n&#160;&#160;▪ "переднюю" часть плеча. \n
\n&#160;&#160; Если стрелять в торс, то для убийства вам потребуется около 5 попаданий из ружья или чуть больше 20 из револьвера. Тратить на него много патронов или стрел нерационально — так как после первого удачного попадания у него начинается кровотечение и достаточно просто дождаться его смерти. Если попадание вызвало у медведя кровотечение, то он будет во время бега оставлять следы крови на снегу. Как только медведь перейдет на шаг или встанет, то следы крови на снегу уже не найти, хотя технически кровь все еще будет идти. \n
\n&#160;&#160; Не рекомендуется стрелять в медведя на открытой местности. Обстреливайте его не выходя из укрытия (например, из домика для рыбалки) и ждите, пока он не успокоится, либо не умрет от кровотечения. Не подходите к подраненному медведю — следуйте за ним на почтительном расстоянии, иначе он может на вас наброситься. \n
\n&#160;&#160; Крайне не рекомендуется охотиться на него с помощью лука новичкам, однако при должной сноровке лук станет куда более предпочтительным оружием при охоте на медведя, ибо от потери крови, вызванной луком, медведь умирает быстрее.\n
    </string>
    <string name="animal4text">\n&#160;&#160; Кролики являются одним из видов животных, обитающих в The Long Dark. Так же, как и олени, не агрессивны и будут убегать от вашего персонажа в отличие от волков, лосей и медведей. \n
\n&#160;&#160; Охота\n
\n&#160;&#160; Для поимки кролика необходим камень, а для убийства нужен капкан, лук, ружьё или револьвер. \n
\n&#160;&#160; Наиболее быстрым и оптимальным способом добычи кролика является охота при помощи камней, которую добавили в 423 версии. Кролики иногда останавливаются, чтобы прислушаться, этот момент можно использовать для броска камня. При попадании кролик будет оглушен и некоторое время неподвижен, поэтому нужно  быстро взять его в руки, а затем сделать выбор между "убить" и "отпустить". С 423 версии тушу кролика можно брать с собой, чтобы разделать её в более удобном месте. Этот метод избавляет от необходимости проведения лишнего времени снаружи, снижает риск стать жертвой хищников или замёрзнуть. Кроме того, при таком подходе отпадает необходимость в инструментах для свежевания, что может быть критично на высоких уровнях сложности, (например, на незваном госте). \n
\n&#160;&#160; Добыча мяса, шкур и кишок кроликов при помощи капкана является более простой с точки зрения процесса, т.к. нет необходимости выслеживать кроликов непосредственно на месте, достаточно установить капканы в местах их обитания. На ловлю капканом обычно уходит какое-то время и кролики попадают в капкан, когда тот находится вне поля зрения игрока, что приводит к тому, что туша обычно бывает уже заморожена. \n
\n&#160;&#160; Охота при помощи лука, револьвера и ружья не является целесообразной из-за траты ценных ресурсов и может рассматриваться исключительно как развлечение для оттачивания навыков стрельбы из-за маленького размера и высокой скорости передвижения цели. При промахе кролики, услышав звук выстрела, убегают в противоположную сторону. \n
\n&#160;&#160; Не только вы охотитесь на кроликов — это делает ещё и волк. Если вам удастся увидеть кролика и волка, идущих на небольшой дистанции друг от друга, то скорей всего волк побежит за кроликом и игрок сможет пронаблюдать за охотой. После убийства кролика волком вы можете собрать с него материалы и мясо, но для этого надо отогнать/убить волка. Если вы не вмешаетесь, то волк съест кролика целиком, не оставив вам ничего. Вы также можете попробовать загнать кролика к волку, как и оленя. \n
    </string>
    <string name="animal5text">\n&#160;&#160;Лесные волки являются одними из самых опасных противников в игре. В отличии от обычных волков, лесные имеют серый цвет шерсти и немного больше размером. Помимо этого, лесные волки никогда не ходят по одиночке, и всегда нападают стаей, состоящей из 2-5 волков. При нападении лесных волков начинает играть особая музыка, и снизу экрана появляется шкала "боевого духа" стаи, на которой также отмечено количество лесных волков в ней. \n
\n&#160;&#160; Поведение \n
\n&#160;&#160; Встретить лесных волков в спокойном состоянии практически невозможно, так как они замечают игрока с большого расстояния и сразу становятся агрессивными, в отличии от своих собратьев, которые сначала преследуют его, и лишь через некоторое время нападают. Иногда, особенно по вечерам, можно услышать вой лесных волков, который заметно отличается от воя обычных.\n
\n&#160;&#160; Ключевые отличия лесных волков от обычных волков: \n
\n&#160;&#160; ▪ лесные волки не боятся огня.\n
\n&#160;&#160; ▪ не боятся обычных фальшфейеров или факелов из костра. \n
\n&#160;&#160; ▪ не реагируют на приманку. \n
\n&#160;&#160; ▪ как правило кусают мгновенно и отбегают: изредка могут набросится на вас, как это делают обычные волки. \n
\n&#160;&#160; ▪ кусы, вызвавшие потерю крови, не влекут риск заражения. \n
\n&#160;&#160; ▪ если вы найдете одинокого лесного волка, он испугается и убежит. \n
\n&#160;&#160; Способы борьбы\n
\n&#160;&#160; Лесные волки очень опасны. Стая из пяти лесных волков принесет куда больший вред, чем нападение медведя. Но если иметь при себе нужные предметы, то можно быстро отразить нападение волков, а то и вовсе избежать его. \n
\n&#160;&#160; ▪ Легче всего справиться с лесными волками можно, прячась внутри зданий. В таком случае они никак не смогут вас достать, и через несколько часов потеряют к вам интерес. Помимо зданий можно спрятаться в домиках для рыбалки и охотничьих засидках. Однако при плохом комплекте одежды или непогоде этот способ сомнителен, потому что ждать придется прилично долго.\n
\n&#160;&#160; ▪ Если ближайшее здание находится далеко, можно задержать лесных волков с помощью морского фальшфейера. Волки не смогут пройти в радиус его свечения, и тем самым игрок сможет безопасно добраться до укрытия. \n
\n&#160;&#160; ▪ Если сражение неизбежно, безопаснее всего будет взять в руки оружие и осматриваться вокруг. После встречи с первым из волков нужно внимательно следить за ним, и когда он приблизится достаточно близко, сделать точный выстрел ему в голову, чтобы тот сразу умер. Таким образом вся стая разбежится, и нападение будет отражено.\n
\n&#160;&#160; Крайне желательно всегда носить с собой огнестрельное оружие, ведь в отличии от всех других предметов, которыми можно отражать нападения волков, оружие может убить нападающего с одного выстрела. После нападения стаи ждем момента, когда один из волков нападет на игрока. В качестве оружия защиты выбираем револьвер или ружье, целимся и убиваем нападающего волка, что приведет к исчезновению шкалы боевого духа, и соответственно отражению нападения. Урон у ружья намного больше чем у револьвера. \n
\n&#160;&#160; Не паникуйте при встрече с этими волками, растрата патронов может обернуться тем, что в следующий раз вам будет нечем отбиться. Сосредоточьтесь и цельтесь внимательно.\n
    </string>
    <string name="animal6text">&#160;&#160; Вороны обычно кружат стаей из трех-пяти особей над человеческими трупами или тушами животных (как над теми, которые изначально есть на карте, так и над теми, которых убил ваш персонаж или загрыз волк). Таким образом, стая воронов может помочь игроку определить место нахождения возможного лута. В дополнение к луту с трупа, вокруг места, где они кружат, вы обязательно сможете найти несколько перьев ворона для создания простой стрелы. \n
\n&#160;&#160; Птицы также чутко реагируют на погодные условия, например, вороны не летают в плохую погоду и ночью. Также, можно увидеть, что вороны улетают от надвигающейся метели или тумана. \n
    </string>
    <string name="animal7text">\n&#160;&#160;Олени — одни из тех немногих животных, которые населяют некоторые природные районы в The Long Dark. Олени не агрессивны и будут убегать от игрока, в отличие от волков и медведей. Волки охотятся на оленей и съедят их мясо, если вы не вмешаетесь.  \n
\n&#160;&#160;Охота \n
\n&#160;&#160; ▪ Ружьё и револьвер делает охоту достаточно легкой. При обнаружении оленя, нужно определить в какую сторону он идёт. После нужно незаметно сесть на его путь и ждать. Когда он подойдет достаточно близко, попасть в голову не составит труда. Для того чтобы убить оленя требуется одно попадание в голову, либо 1-3 в тело. \n
\n&#160;&#160; ▪ Охота с луком сложнее, так как стрелять из него сидя можно только на 5 уровне соответствующего навыка. А это значит, что подкравшись к оленю, вам придётся встать, чтобы выстрелить. В этот момент олень, скорее всего, вас заметит и пустится наутёк, поэтому нужно стрелять на упреждение. Но лучше присесть и двигаться по направлению к оленю с сзади, так как шансы быть незамеченным выше (при вставании персонажа). \n
\n&#160;&#160; ▪ Отсутствие ружья, револьвера или лука не повод отчаиваться. Нужно найти оленя, неподалеку от которого есть волк. После этого вам нужно попытаться загнать оленя поближе к волку, чтобы тот его заметил и атаковал. Как только волк задерёт оленя и начнет поедать его тушу, к нему можно подойти достаточно близко, в этом состоянии волк будет стоять неподвижно, смотреть на вашего персонажа и угрожающе рычать. Отогнать волка можно с помощью фонаря, факела или сигнального пистолета. Если у вас ничего этого нет, то можно попробовать кидать в волка камнями, есть небольшой шанс, что он убежит. Однако если подойти к волку совсем близко, то с большей вероятностью он нападёт на вас. \n
    </string>
    <string name="animal8text">\n&#160;&#160;Кижуч (англ. Coho salmon) — это один из видов рыбы в игре. В сравнении с малоротым окунем, кижуч более крупный экземпляр, но калорий с него столько же.  \n
\n&#160;&#160; Есть эту рыбу сырой не рекомендуется — можно получить пищевое отравление. Тем не менее, съев один кусок сырой рыбы весом 5 кг, можно получить 1500 кал. Меньшие куски рыбы содержат калории прямо пропорционально его весу (например, кусок весом 3 кг содержит 900 кал).\n
    </string>

    <string name="person1">Уилл Маккензи</string>
    <string name="person2">Хоббс</string>
    <string name="person3">Серая Мать</string>
    <string name="person4">Астрид Гринвуд</string>
    <string name="person5">Мэтис</string>
    <string name="person6">Мафусаил</string>
    <string name="person7">Молли</string>
    <string name="person8">Джереми</string>
    <string name="person1text">\n&#160;&#160; Совершая обычный рейс по доставке почты на самолете DeHavilland Beaver в качестве пилота, Уилл стал свидетелем таинственных огней по всему небу. Сразу после этого его самолет заглох и упал в лесной массив, над которым он пролетал. \n
\n&#160;&#160; Потерпев крушение вдали от цивилизации, он оказался потерянным, раненным, одиноким и в окружении волков. Маккензи придется быстро осваивать простейшие навыки выживания для того, чтобы понять, что Мир изменился.\n
\n&#160;&#160; Ранние годы\n
\n&#160;&#160; Уилл является сыном Джека и Мэри Маккензи. Джек работал пилотом, а Мэри — медсестрой в лагере лесозаготовки. Из-за рода занятий своих родителей Уилл долго не жил на одном и том же месте, и не мог ходить в обычную школу. Его мать заставляла дистанционно заканчивать класс за классом, но Уилл прилагал ровно столько усилий, сколько требовалось и не интересовался ничем сверх установленной программы. Книги и учебники ему быстро надоедали, и им он предпочитал "настоящую школу жизни". Он любил гулять рядом с туристическими лагерями, проводя время с опытными взрослыми. Он быстро рос, а родители старались недостатки воспитания восполнять любовью и преданностью. Он не был капризным ребенком и никогда не требовал ничего от родителей. Он чувствовал привязанность к ним, а особенно к его матери. \n
\n&#160;&#160; Когда ему было примерно 23 года, его отец разбился в тундре. Спасательная команда вела поиски Джека несколько дней, но безуспешно и Уиллу пришлось продолжать в одиночку. В конце концов он нашел своего отца и привел его в лагерь к Мэри. После аварии у его отца не осталось средств, чтобы оплатить аренду ангара и запчасти для восстановления самолета, не говоря уже о покупке нового самолета. Скромной зарплаты Мэри также не хватило бы, чтобы прокормить всю семью. Так что потеря самолета означала для них потерю средств к существованию. До аварии Уилл брал только временные подработки в окрестных городках или туристических лагерях, но после ему пришлось искать постоянную работу. \n
\n&#160;&#160; Уилл брался за любую работу, иногда даже работая на нескольких сразу, пока не попал на лесоповал. Он стал лесорубом и получал достойную зарплату. Пока эти деньги позволяли оставаться на плаву, его отец никак не мог найти подходящую работу и начал спиваться. Ему было 24, когда он впервые почувствовал разлад между его родителями.\n
\n&#160;&#160; Анна\n
\n&#160;&#160; В это время на Уилла, который возмужал и стал основным источником финансов для семьи, обратила внимание Анна, официантка местной закусочной. Несмотря на взаимную заинтересованность в отношениях, их роман осложнял тот факт, что Анна имела двух детей от предыдущего партнера. Её предыдущий партнер был склонен к насилию, да еще и заядлый алкоголик. Он мог месяцами пропадать на своей работе, на карьерах форта Св. Джона и возвращался только для того, чтобы потратить деньги на алкоголь, наркотики и стриптизёрш. Уилл не стал мириться с таким положением вещей и, несмотря на многократные стычки с её бывшим, взял на себя роль отца для двух её дочерей. \n
\n&#160;&#160; Семейный бизнес\n
\n&#160;&#160; Уилл проработал около пяти лет на лесозаготовке, прежде чем отец пришел к нему с предложением, от которого он не смог отказаться. Джек нашел человека, который мог дать ему в аренду самолет. Это позволило бы ему вернуться обратно в бизнес авиаперевозок. Так как семья была ограничена в средствах, это предложение помогло бы забыть о всех финансовых проблемах. Но Джеку не хватало пилота, чтобы пойти на эту сделку. Он надеялся, что Уилл согласится пойти учится на пилота и он предложил ему стать его партнером в бизнесе. Уилл с радостью согласился, рассчитывая, что на вырученные деньги он сможет купить для себя и Анны маленький домик на одном из местных островов, и забыть о работе на лесозаготовке. Потратив несколько недель на обучение, он стал летать в совместной с отцом фирме "Mackenzie and Son Remote Air Transport". \n
\n&#160;&#160; Некоторое время все шло хорошо и его отец находил контракты на поставку грузов или перевозку людей. Но через некоторое время он стал замечать странности в документах: то описание или количество мест груза было неправильное, то были явные ошибки в весе. \n
\n&#160;&#160; В конце концов, Уилл не выдержал и спросил отца напрямую. Сначала Джек все отрицал, но потом признал, что он организовал для определенных клиентов несколько регулярных рейсов, на которых не принято задавать лишние вопросы. Уилл предположил, что имеет дело с контрабандой наркотиков, оружия, или чего еще похуже. Уилл встал перед тяжелым выбором: либо он откажется и будет иметь дело с потенциально опасными клиентами (то есть потеряет основную часть доходов, а это означает, что об их с Анной мечте — домике — придется забыть), либо Уиллу придется мирится с текущим положением вещей и продолжить полеты. \n
\n&#160;&#160; Уилл выбрал золотую середину: он продолжил полеты, взяв обещание с отца о том, чтобы он постепенно отказывался от этих подозрительных заказов и перешел на более легальные, но менее прибыльные перелеты. Уилл просто не хотел проблем из-за поддельных накладных, которые могли возникнуть у его родителей, а также у его девушки. Он надеялся женится на Анне и стать полноправным отцом её детей. \n
\n&#160;&#160; Прошло еще несколько месяцев, но ничего не изменилось. Уилл почувствовал, что только глубже увяз в этом, и устроил забастовку: он прекратил полеты. Через неделю Маккензи старший вернулся домой сильно избитым и объяснил, что люди, стоящие за этим, не принимают отказ ни в каком виде. Уиллу пришлось возобновить полеты и он начал догадываться, что они столкнулись с организованной преступностью. \n
\n&#160;&#160; Утрата\n
\n&#160;&#160; Ложь стала причиной раскола в его семье. С одной стороны, он успешно скрывал правду о его работе от матери, но он не смог бы врать Анне. Ему пришлось уйти от нее и сохранять некоторую дистанцию между ними, чтобы защитить её от последствий своей грязной работы. Их отношения стали более прохладными и Анна стала опасаться худшего. Она твердо решила начать все заново, с Уиллом или без него, так как им обоим было уже по 30, а дети стали почти взрослыми. Но Уилл отказался обсуждать, что происходит и оставался холодным и замкнутым. Тогда Анна поставила перед ним ультиматум: она готова простить и забыть все, что он натворил, если он оставит текущую жизнь и сбежит вместе с ней; на следующий день она соберет все вещи, детей и будет ждать его в машине в течение часа, но если Уилл так и не появится, она уедет навсегда. \n
\n&#160;&#160; Уилл очень хотел уехать, но понимал, что отъезд будет означать смерть своих родителей. На следующий день он наблюдал как Анна выносит вещи из дома, забирает детей и ждет в своей машине. В течение часа Маккензи разрывался между желанием поехать с ней и страхом, что если он уедет с ней, то она пострадает от рук бандитов, на которых он работал. Наконец, Анна уехала и он почувствовал, как внутри него все оборвалось. Он не хотел впутывать её в свою грязную жизнь, так будет лучше для них. По крайней мере так Маккензи потом оправдывал свой поступок. \n
\n&#160;&#160; Еще несколько лет он продолжал полеты, перевозя грузы и пассажиров. Некоторые из полетов все так же были незаконными. Он старался держаться подальше от всех, будь то друзья или другие девушки. Самые долгие отношения длились всего две недели. Никто не мог сравниться с Анной. И поэтому он продолжал наматывать бесконечные мили над темной северной пустошью, сохранив на его приборной панели выцветшую фотографию Анны с её дочерьми.\n
\n&#160;&#160; Авария\n
\n&#160;&#160; До момента релиза история звучала так: Так получилось, что он вновь думал об Анне, когда пролетал через горные долины отдаленных островов под названием Ситка (англ. Sitka). Внезапно, приборная панель его DeHavilland Beaver потемнела и он потерял управление. Его самолет почти мгновенно вошел в штопор и, как говорится, вся жизнь промелькнула у него перед глазами. Последнее, что Уилл увидел через лобовое стекло — это плотный ряд елей и яркая вспышка Северного сияния, которое было слишком ярким для этого времени года\n
</string>
    <string name="person2text">\n&#160;&#160;Хоббс — преступник, которого везли в тюрьму "Чёрный камень" отбывать 20-летний срок. Первая вспышка полярного сияния привела к аварии тюремного автобуса и обрушению тоннеля, благодаря чему Хоббсу и другим заключённым удалось сбежать. Хоббс и часть преступников отправились мародёрствовать в Город Милтон. Они обнаружили остатки людей, которые укрывались от холода в старой школе. Преступники насильно затолкали оставшихся людей внутрь здания и заперли их. В школе произошло короткое замыкание, ставшее причиной пожара. Астрид, появившаяся возле школы уже после начала пожара, попыталась спасти людей, но было уже поздно: все задохнулись от дыма. В это время у неё произошла потасовка с беглыми заключёнными, во время которой она ранила Хоббса и ещё одного из преступников. После этого Хоббс покинул город и укрылся на ферме.  \n
\n&#160;&#160;Интересные факты \n
\n&#160;&#160; ▪ В конце диалога с Хоббсом, главному герою представляется сложный моральный выбор: убить заключенного или оставить его в живых. Вне зависимости от выбора, Мафусаил в конце 1-ого эпизода будет обсуждать ваш поступок, как будто лично присутствовал при этом. \n
\n&#160;&#160; ▪ Изначально Хоббса не было в списке заключенных в релизной версии, его добавили в Redux версии. \n
\n&#160;&#160; ▪ Если вы решите вынуть нож, то он не добавится в ваш инвентарь. \n
    </string>
    <string name="person3text">\n&#160;&#160;Серая Мать — единственная оставшаяся в Городе Милтон. На глазах у неё находится повязка, так как она слепа, однако она имеет хороший слух и всегда держит при себе ружье для защиты от посягательств на её собственность. Живет в двухэтажном доме в центре города. Дом найти весьма просто — из его трубы идет дым.  \n
\n&#160;&#160; Ранее имела единственную дочь по имени Лилия, однако та погибла в одном из альпинистских походов. Была похоронена на кладбище у церкви, недалеко от города. \n
\n&#160;&#160; Побочные квесты\n
\n&#160;&#160; ▪ Прочитав записку Прогноз на зиму, которая находится в доме Серой Матери на лавке напротив камина (наградой за выполнение служат куртка дровосека). Обратите внимание: записка появится после основного задания — добыть топливо и еду.\n
\n&#160;&#160; ▪ Если, после того, как вы забрали вещи из сундука Лилии, второй раз поговорить с Серой матерью, то можно взять дополнительный квест на прогулку к церкви Св. Кристофера, чтобы отнести жемчуг Лилии (наградой за выполнение служат альпинистские ботинки). Лилия будет "ждать" нас на кладбище. \n
\n&#160;&#160;  Интересные факты\n
\n&#160;&#160; ▪ Есть миф о том, что Серая Мать при определённых условиях даст своё ружьё, однако это не так. Ружьё Серой Матери нельзя получить без использования сторонних программ. \n
\n&#160;&#160; ▪ Серая Мать имеет очевидные проблемы с памятью, так как регулярно проявляются провалы и помутнения в ней.\n
    </string>
    <string name="person4text">\n&#160;&#160; Астрид Гринвуд — врач и бывшая жена Уилла Маккензи, они расстались несколько лет назад. Незадолго до "Первой вспышки" (англ. First Flare) она нашла Уилла, обратившись к нему с просьбой, чтоб он доставил её самолётом в затерянный городок на севере острова Великого Медведя к её пациенту. Маккензи неохотно соглашается. Во время полёта они попадают в геомагнитную бурю, которая приводит к тому, что самолёт терпит крушение, а Уилл и Астрид теряют друг друга и вынуждены выживать в условиях ледяного апокалипсиса. \n
\n&#160;&#160; Интересные факты\n
\n&#160;&#160; ▪ До прихода к Маккензи за помощью работала со своим коллегой-врачом, который погиб при неизвестных обстоятельствах. \n
    </string>
    <string name="person5text">\n&#160;&#160; Мэтиса и других заключенных везли через Милтон в тюрьму "Блэкрок". После обвала в туннеле заключенные сбежали, и большинство из них отправилось в Отрадную долину. Вскоре, после того как на преступников объявляют охоту, Мэтис в роли лидера ведет за собой выживших заключенных на Загадочное озеро. В конце второго эпизода режима истории, Мэтис встречается с Уиллом Маккензи на нижней плотине ГЭС "Картер", где оглушает его. Когда Маккензи приходит в себя, Мэтис допрашивает его. Не получив желаемых ответов, заключенный берет в руки топорик и нападает на Уилла. \n
    </string>
    <string name="person6text">\n&#160;&#160; Мафусаил является неким философом (это можно понять из его фраз, реплик), которого можно встретить на своем пути. Он приглашает Уилла присесть рядом с ним, а затем продолжает в слух рассуждать о том, как меняется мир, и о том, как человеческое пренебрежение природой, оплачивается ценой этого Тихого Апокалипсиса. Он рассказывает главному герою о людях, которые скоро будут идти на крайние меры, чтобы выжить. Также у него есть некая трость, на который он опирается когда ходит. \n
\n&#160;&#160; Интересные факты\n
\n&#160;&#160; ▪ Мафусаил — библейский персонаж, являющийся одним из праотцов человечества. Возможно разработчики как-то хотели сделать на это отсылку, когда назвали тем же именем персонажа в игре.\n
\n&#160;&#160; ▪ Если после встречи с Мафусаилом остаться на ночь, то к рассвету он уйдёт, но оставит на своём месте сожжённое кострище. \n
\n&#160;&#160; ▪ Рядом с ним остаются мелкие "подарочки" например : чашка кофе, приготовленная крольчатина.(с версии 1.41) \n
 </string>
    <string name="person7text">\n&#160;&#160;Молли — одинокая немолодая женщина, живущая в фермерском доме в Отрадной долине. Молли является смелой и серьезной, можно даже сказать суровой. Впервые игрок встречает ее в третьем эпизоде режима истории, когда она спасает Астрид.  \n
\n&#160;&#160; История\n
\n&#160;&#160; Во время охоты на животных Молли случайно натыкается на обессиленную Астрид и забирает ее к себе домой. После того, как Астрид очнулась, Молли спрашивает ее о том, что она здесь делает. Астрид отвечает, что ей нужно попасть в Неотступные Мельницы, но Молли не выпускает ее из дома, обуславливая это тем, что снаружи опасно. Затем она уходит на охоту и Астрид решает узнать о ней побольше. Исследуя дом, она понимает, что Молли жила здесь со своим мужем, однако его самого нигде нету. Вдруг на первом этаже раздается телефонный звонок. Астрид снимает трубку и с ней связывается Молли, которая говорит о том, что ее окружили волки и Астрид должна прийти в амбар неподалеку, чтобы принести Молли патроны для ружья. Спустившись в подвал чтобы взять револьвер для самозащиты и патроны для Молли Астрид обнаруживает труп мужчины, прикрытый тканью.\n
\n&#160;&#160; Придя в амбар, Астрид видит лишь труп лесного волка, но самой Молли здесь нет. Снова раздается телефонный звонок - это Молли. Она говорит, что не могла ждать, поэтому ушла сама, перед этим убив пробравшегося внутрь амбара лесного волка из лука. Астрид спрашивает Молли о трупе в ее подвале, но та не отвечает и бросает трубку. \n
\n&#160;&#160; В течение последующего прохождения Молли еще несколько раз звонит Астрид, хвалит ее за проделанную работу и по немногому начинает прояснять ситуацию с трупом в ее подвале. Перед тем как покинуть Отрадную долину и отправиться в Прибрежное шоссе, Молли звонит Астрид в комнату связи около радиовышки Отрадной долины и рассказывает ей про труп в подвале. \n
\n&#160;&#160; Прошлое Молли\n
\n&#160;&#160; Несколько лет назад Молли вышла замуж за фермера и отправилась жить вместе с ним в его дом в Отрадной долине. Но их совместная жизнь оказалась далеко не такой яркой и приятной, как хотела Молли. Муж постоянно бил ее, относился как к прислуге и ни капли не уважал. И вот, в один из зимних дней, Молли с мужем отправились на охоту. За несколько часов охоты они не смогли найти ни одного животного и решили отправится домой. Но вдруг, прямо перед ними выбежала большая стая лесных волков и окружила их. Молли удалось увернуться от них и отбежать в безопасное место, но ее мужу нет. Он умолял Молли сделать что нибудь, но несмотря на полностью заряженное ружье в руках, Молли не стала ничего делать и спокойно смотрела, как волки загрызли ее мужа. Именно его труп лежал в подвале фермерского дома. Напоследок Молли говорит, что ни капли не сожалеет о сделанном и считает, что ее муж заслужил такой судьбы. \n
\n&#160;&#160; После того, как Молли рассказала Астрид свою историю, она пожелала ей удачи, и бросила трубку. В дальнейшем прохождении эпизода Молли больше не встречалась. \n
\n&#160;&#160; Интересные факты\n
\n&#160;&#160; ▪ Молли всегда знает, что делает Астрид и где она находится в данный момент. Вероятнее всего, Молли следит за ней. \n
\n&#160;&#160; ▪ Молли сможет дозвониться до Астрид, где бы та не была, ведь по ее словам, в Отрадной долине действует единая система звонков, то есть при звонке на один из телефонов, звонок поступает на все рабочие. \n
\n&#160;&#160; ▪ Если долго не отвечать на звонок Молли в фермерском доме, то при поднятии трубки она скажет "Эй! Какого черта ты не отвечаешь?" \n
\n&#160;&#160; ▪ Молли ведет охоту на сбежавших заключенных из "Блэкрок", что подтверждается множеством трупов заключенных, убитых стрелами, при том что на момент действий третьего эпизода Молли пользуется луком. Более того, она сама подтверждает, что убила одного из заключенных около радиовышки Отрадной долины.\n
    </string>
    <string name="person8text">\n&#160;&#160; Джереми — одинокий зверолов, который проживает вдали от цивилизации и техники наедине с природой. Обитает в Доме зверолова и ведет долгую борьбу за жизнь против матёрого медведя-людоеда. \n
\n&#160;&#160; После завершения всех заданий основного сюжета, перед прощанием с главным героем, Джереми просит найти его связного и передать сообщение "Wintermute" \n
\n&#160;&#160; Интересные факты\n
\n&#160;&#160; ▪ Есть слухи, что Зверолов в курсе природы Авроры и влияния сияния на окружающий мир, однако они не подтверждены. \n
\n&#160;&#160; ▪ Джереми постоянно говорит Маккензи о необходимости связаться с кем-то, однако при уточнении сразу же пытается скрыть это. \n
\n&#160;&#160; ▪ Единственный электрический прибор в доме у зверолова — радиопередатчик. \n
\n&#160;&#160; ▪ Вероятнее всего имеет военное прошлое, это заметно по его разговору с Маккензи, а также по некоторыми другим признакам (радиоприемник, пометки на карте, военные штаны), но сам Джереми это скрывает, уходя от вопроса про это фразой "Не отвлекайся". \n
    </string>

    <string name="name_episode11">Глава 1. Воспоминание</string>
    <string name="name_episode12">Глава 2. Крушение</string>
    <string name="name_episode13">Глава 3. Серая Мать</string>
    <string name="name_episode14">Глава 4. Потерянный рай</string>
    <string name="cont_episode11">\n&#160;&#160;  В первый день мы появимся неподалеку от треснувших деревьев и упавшего воздушного транспорта, летевшего через Канаду. Первым делом нам необходимо будет вырвать из свой руки металлический осколок. Поднимаемся наверх к пещере, не забывая прихватить с собой палки и куски ткани. По пути нам также повстречается аптечка. Далее разжигаем костер, открыв меню быстрого действия. Затем накладываем на рану бинт, чтобы остановить кровь. Потом ложимся спать. \n
\n&#160;&#160;  На второй день мы заметим, что главный герой не протянет долго без воды, поэтому выбираемся из пещеры, находим топливо, чтобы развести костер и осматриваем ящики, валяющиеся рядом с обломками самолета. Под некоторыми коробками можно отыскать бонус. После розжига огня начинаем растапливать снег для получения воды. Не стоит сразу же пить ее – сначала кипятим жидкость. После обнаруживаем антисептик и используем его на ране. В конце снова ложимся спать. \n
\n&#160;&#160;  На следующий день необходимо собрать большое количество веток, чтобы костер смог гореть на протяжении всей ночи. Выбираемся из пещеры и начинаем искать древесину. Крушим деревянные коробки и разводим костер. Во втором ящике, находящемся с левой стороны от пещеры, находим 4 книжки. Далее подходим к костру, чтобы немного согреться. Растапливаем и кипятим воду, сделав запасы наперед. Все же в игре нам не всегда удастся разжечь костерок.\n
\n&#160;&#160;  С наступлением нового дня выбираемся из пещеры и продвигаемся наверх по поваленному деревцу. Не торопимся – отыскиваем чемодан Астрид и просматриваем видео, в котором узнаем, из-за чего именно Маккензи оказался в подобной ситуации. С правой стороны отыскиваем тушу оленя. После ее свежевания, пробуем залезть на уступ, однако главный герой не сможет этого сделать и при падении вывихнет лодыжку. Собираем шиповник для варки легкого обезболивающего. В разделе «Мастерить» необходимо подготовить шиповник для заваривания из него чая. Следует также заняться готовкой мяса. Пока персонаж не утолит голод, он не ляжет спать. \n
\n&#160;&#160;  В пятый день опять лезем по деревцу и забираемся на уступ, с которого упали ранее. Затем видим внизу упавший самолет. \n
    </string>
    <string name="cont_episode12">\n&#160;&#160; Дойдя до самолета, просматриваем небольшое видео. Направляемся по следам Астрид, однако сначала хорошенько осматриваем окрестности и подбираем все, что может нам пригодиться в будущем. Затем идем по «хлебным крошкам», оставленным девушкой. Натыкаемся на лоскуток одежды Астрид и продолжаем идти вперед, пока не найдем второй кусок ткани.  \n
\n&#160;&#160;  Проходим полянку кроликов и поднимаемся наверх. Возле трупа оленя поворачиваем в правую сторону и доходим до пещеры. Хоть в ней и будет темновато, но различать объекты мы все же сможем. Осматриваем труп на земле и идем дальше. Изучаем все штольни и подбираем все, что к полу не прикручено. Затем направляемся к выходу из подземелья. \n
\n&#160;&#160;  Впереди мы увидим волка, расправляющегося с тушкой убитого оленя. Обходим его с другой стороны, не привлекая внимания. Для этого садимся на корточки и мелено идем по правому краю от зверя. \n
\n&#160;&#160;  Выходим на дорогу и обнаруживаем с правой стороны тупик, поэтому идем налево к мостику. Однако возле него находится волк. Если зверь увидит нас, то мы можем забраться в ближайший транспорт и поспать там час. На сам мост не поднимаемся, а обходим его по правой тропинке. Затем снова поворачиваем направо и двигаем вперед по дорожке. Спустя некоторое время наблюдаем за тем как волк расправляется с кроликом. Приседаем и обходим хищника с левой стороны по озеру. Снова попадаем на дорогу и направляемся прямо. Впереди находим прицеп, где спрятано немало полезных вещичек. Отдыхаем в нем, а после поворачиваем налево. \n
\n&#160;&#160;  Продолжаем двигаться прямо и видим полуразрушенную церковь, рядом с которой тоже бегают волки. Прежде чем войти в сооружение создаем факел, чтобы отпугнуть хищников. В церкви подбираем нужные вещи, а после выходим из нее и идем в сторону моста. Двигаемся от одного авто к другому, попутно отбиваясь от волков с помощью факела.\n
\n&#160;&#160;  Перейдя мост, оказываемся в заброшенном городке под названием Милтон. Видим как из трубы одного из зданий идет дым и решаем проверить его. Однако вначале обыскиваем автомобили, находящиеся рядом и проходим в банк, стоящий напротив вышеуказанного сооружения. В банке можно отыскать ключ, который отпирает дом банкира. Затем идем в постройку, из которой шел дым. Просматриваем кат-сценку и говорим со слепой дамой. Она расскажем нам все что знает после того как мы нарубим ей дров. Идем в сарай и берем топор.  \n
    </string>
    <string name="cont_episode13">\n&#160;&#160;  Теперь если мы будем поднимать предметы, которые подсвечены красным шрифтом, то автоматически станем вором. Тем самым персонаж, которому принадлежит украденная нами вещь, начнет меньше нам доверять. Для поиска дров совсем не обязательно направляться в лес и рубить деревья, однако топор нам все же пригодится в будущем. Далее посещаем близко расположенные дома и находим в них деревянную мебель. Разламываем ее и относим доски в поленницу, находящуюся перед избушкой Серой Матери. Заполнив ее на 100 процентов, снова заходим в домик и просматриваем ролик. \n
\n&#160;&#160;  Затем стоит заняться поиском еды, общая калорийность которой должна составить около 10 тысяч единиц, и поместить ее в холодильную камеру. Впрочем, на данный момент времени у нас уже должна накопиться нужная сумма. Если же нет, то мы можем пойти на местную заправку или расправиться с парочкой волков, гуляющих по городу. Выполнив миссию, говорим с Матерью и просматриваем еще одну кат-сценку. Она сообщит несколько фактов, а затем скажем, что устала и перестанет с нами говорить. Бьем баклуши пару часов, а после возвращаемся к дамочке и снова беседуем с ней. \n
\n&#160;&#160;  Серая Мать попросит нас отправиться к туннелю, ведущему из городка, и рассказать ей, что там произошло. Берем немного еды, ремонтируем свое снаряжение и идем в путь дорогу. Выбравшись из домика, поворачиваем в левую сторону и двигаем вперед, пройдя мимо АЗС. Возле тюремного транспорта осматриваем кейс и видим кат-сценку. Возвращаемся к пожилой дамочке, однако теперь на заправочной станции и в городе нам повстречаются несколько волков. Мы можем убить их или просто избегать встречи с ними. Главное не забыть подбирать грибы рейши (растут на пеньках) и палки по пути, так как за них можно получить очки доверия. Проходим в избушку и видим ролик. Женщина окажется расстроенной тем, что туннель теперь завален, и попросит навестить ее позднее. \n
\n&#160;&#160;  Возвращаясь назад смотрим диалог между героями. У нас уже должен иметься в инвентаре код от хранилища банка. Он находится в домике, в который можно попасть с помощью ключа, ране обнаруженный нами в банке. Далее направляемся на ферму: выходим из дома Серой Матери, сворачиваем налево, доходим до перекрестка, потом поворачиваем направо и в конце дороги находим нужный объект. \n
\n&#160;&#160;  Двигаемся по городу с осторожностью, так как число волков в нем будет постоянно расти. Идем от дома к автомобилю или от здания к зданию, чтобы избегать встречи с хищниками. В случае чего можно отдохнуть в укрытии 1 час. Добравшись до фермерского хозяйства, натыкаемся на волка в ангаре. Расправляемся с ним и осматриваем труп на полу. У него отыскиваем ключ от сейфа. Ключик от фермы лежит в пикапе синего цвета на приборной доске. \n
\n&#160;&#160;  Забираемся в фермерский дом и поворачиваем в правую комнату. Видим висящую над камином урну и находим в ней ключ от ячейки. Затем возвращаемся в город и заходим в банк. В нем открываем нужную ячейку и отыскиваем вещи, которые были украдены у Серой Матери. Идем к женщине и смотрим очередной ролик. \n
\n&#160;&#160;  Берем новое задание у хитрой пенсионерки. Она попросит нас пойти в церковь и передать украшение некой Лилии на кладбище. Идем в точку назначения и смотрим кат-сценку, в которой главный герой кладет драгоценность на могилу девушки. Возвращаемся к пожилой даме и узнаем историю о ее дочке (Лилии), которая упала со скалы и разбилась. Она разрешит нам взять ее экипировку и посоветует пойти к Неотступным Мельницам. \n
    </string>
    <string name="cont_episode14">\n&#160;&#160;  Прежде чем начать свое опасное путешествие, дожидаемся ясного неба. Тем временем запасаемся провизией и ремонтируем свое снаряжение. Приготовившись, выходим из домика и направляемся к заправке. Однако прямо перед АЗС сворачиваем вправо и продолжаем идти вперед до горного парка. Внутри него идем в правую сторону и добираемся до места для пикников. Здесь нам и потребуется применить альпинистский трос, чтобы дотянуться до уступа. \n
\n&#160;&#160;   Практически в конце спуска главный герой соскользнет и упадет вниз, отделавшись парочкой ушибов. Идем вблизи горы по левой стороне и доходим до второго троса, который свисает со скалы. Освобождаем свою сумку от ненужных вещей, а затем высыпаемся. Далее поднимаемся наверх и поворачиваем налево, направляясь к треснувшему дереву. С помощью него перебираемся на противоположную сторону и отыскиваем водопад.\n
\n&#160;&#160;   Направляемся к водопаду и отыскиваем пещеру неподалеку от него. Идем внутрь и отдыхаем в ней, чтобы подготовиться к новому походу. Выбираемся из пещерки и смотрим, как медведь убивает охотника. На этом заканчивается первый эпизод.\n
    </string>

    <string name="name_episode21">Глава 1. Воспоминание</string>
    <string name="name_episode22">Глава 2. Лучшая защита</string>
    <string name="name_episode23">Глава 3. Сигнал/Шум</string>
    <string name="name_episode24">Глава 4. Один в поле воин</string>
    <string name="name_episode25">Глава 5. Воскресшая надежда</string>
    <string name="cont_episode21">\n&#160;&#160; Мы оказываемся на локации Загадочное Озеро прямо в доме Зверолова. Просматриваем небольшой ролик, а затем начинаем искать провизию и снаряжение для похода к ГЭС «Картер». Лучше всего направиться к Администрации туристической базы. Выбираемся на улицу и спускаемся с холмика, на котором стоит здание. Проходим рядом с сараем (слева) и добираемся до железной дороги. Чтобы не потерять правильную дорогу, запоминаем, что мертвое тело и дерево должны остаться справа. Поднимаемся на холм и идем вперед прямо до ж/д дороги (маршрут показан на карте ниже). \n
\n&#160;&#160; Дойдя до дороги, поворачиваем в левую сторону. Через пару-тройку десятков метров обнаруживаем нужное сооружение справа. Заходим в него и находим в шкафу для документов (стоит на 1-м этаже) ключик, открывающий дом под номером 3, расположенный рядом с озером. Тщательно обыскиваем помещения в здании и забираем все полезные вещички. Выходим из Администрации и решаем каким путем дойти до ГЭС. Первый маршрут предполагает путешествие через озеро. Как правило, на водоеме обитают немало волков. Второй путь связан с железной дорогой, а третий – с холмами. Выбираем любой из них и направляемся к своей цели. Добираемся до мостика у ГЭС и обыскиваем прицепы. В них находим ключ, открывающий ворота, ведущие к месту, где временно размещено оборудование \n
\n&#160;&#160; Открываем ворота, которые ведут к дамбе и заходим в постройку. Осматриваем приемную и ждем, пока не пройдет очередной ролик. С правой стороны от приемной прямо на полке обнаруживаем кейс, в котором лежит сигнальный пистолет (с помощью него можно отпугивать хищников). С другой стороны от кейса находим лесенку. Идем в туалет и обыскиваем мертвое тело, найдя ключик, открывающий дверь в кабинет администратора. \n
\n&#160;&#160; Поднимаемся на 2-й этаж и отыскиваем шкаф первой помощь. К сожалению, отпереть его гвоздодером не выйдет. Продолжаем идти вперед и открываем офис администратора. Исследуем помещение. В сейфе находим шприц, а в одном из ящиков стола – ключик от шкафчика, встреченного нами ранее. Открывает шкаф и забираем аптечку. Затем идем к Зверолову. Можем выбрать любой обратный маршрут, однако путь по ж/д дороге является наиболее опасным. \n
\n&#160;&#160; Не забываем выполнить побочную миссию – выбираемся из гидроэлектростанции и идем на северо-запад от мостика. Держимся левой стороны и добираемся до пещеры Алана. \n
\n&#160;&#160; Осматриваем тайник, а после выбираемся из пещеры. Обнаруживаем вышку охотника, неподалеку от котором валяется мертвое тело. Обыскиваем его и находим ключик от дома под номером 2 (находится возле озера). Возвращаемся ко входу в подземелье. Идем в левую сторону и доходим до южного берега реки. Исследуем домики, которые стоят рядом с водоемом. В них отыскиваем припасы и хорошие вещи, которую помогут нам в будущем. \n
\n&#160;&#160; Направляемся к администрации туристической базы, пройдя по западной стороне озера. Проходим сквозь «Тропу у озера» прямо к администрации. Затем выходим к железной дороге и поворачиваем налево. Идем немного вперед, а после поворачиваем направо и направляемся к разрушенному зданию. \n
\n&#160;&#160; На этом участке будет много ловушек. От дома проходим прямо – справа будет находится большой валун. Обходим булыжник, а после поворачиваем в правую сторону и забираемся на холм. Идем дальше и оказываемся на последней стоянке Макса. Заходим в дом Зверолова. Просматриваем ролик и беседуем со Звероловом. Он даст нам вышедшее из строя ружье, которое следует отремонтировать на сортировочной станции. Выходим из постройки и направляемся по ж/д дороге к локации Одинокая Топь. \n
    </string>
    <string name="cont_episode22">\n&#160;&#160;  Оказавшись в Одинокой Топи, идем вперед, не отходя от железной дороги. Дойдя до конца ж/д путей, переходим на локацию Железная дорога Загадочного озера. Продолжаем идти вдоль путей и доходим до ремонтной станции. Наткнувшись на оползень, не спускаемся к ручью, а забираемся на холм с правой стороны, а после идем вперед. Доходим до передней части поезда и поворачиваем направо. Проходим около сотни метров, держась правой стороны, и обнаруживаем впереди мастерскую.\n
\n&#160;&#160; Входная дверь окажется закрытой, поэтому входим в здание через правый проход. В помещении находим дверь, ведущую в мастерские. Оказавшись внутри, наблюдаем за обновлением задачи. Теперь стоит отремонтировать оружие, воспользовавшись фрезером. Проходим в противоположную сторону ангара. Натыкаемся на мертвое тело и смотрим очередной ролик. Неподалеку от трупа на столе находится ручной фрезер. \n
\n&#160;&#160; Включаем его и не забываем прихватить болторез, который лежит возле фрезера, так как именно он поможет нам добраться до дома охотника. Выходим из цеха и смотрим, как главный герой падает без сознания. Когда он придет в себя, видим, что вокруг все поменялось – волки начали светиться зеленым цветом, а приборы вокруг хаотично мигать. Направляемся в охотничий домик. Обходим ангар и продвигаемся прямиком к озеру. На холме обнаруживаем постройку. \n
\n&#160;&#160; Возле водоема поворачиваем направо и доходим до моста. С помощью болтореза вскрываем замок и поднимаемся наверх по дорожке. Продолжаем идти вперед до дома. Не спешим, так как рядом со зданием бродят волки. Обходим их слева. \n
\n&#160;&#160; Оказавшись в доме, отыскиваем ружье, которое весит на стене. В подвале обнаруживаем фонарь без энергии и альпинистский трос, благодаря которому можно быстренько спуститься с холма. Идем на 2-й этаж и находим в нем ценные вещички, включая патроны к оружию. Затем возвращаемся в дом Зверолова. \n
\n&#160;&#160; По пути сталкиваемся с медведем, о котором рассказывал Джереми. Не атакуем его, так как это лишь приведет к гибели персонажа, поэтому стараемся обойти его, не попадаясь ему на глаза. На это уйдет немало времени, но мы в итоге сможем добраться до Зверолова в целости и сохранности. Смотрим новый ролик и выбираем миссию «Охота». \n
    </string>
    <string name="cont_episode23">\n&#160;&#160;  В задании «Охота» нам предстоит найти и убить оленей, добыв при этом около 10 килограмм мяса. Несколько животных можно отыскать рядом с Безымянным прудом (указан на карте). Убейте их и соберите мясо.\n
\n&#160;&#160;  Примечание: не стоит убивать оленя издалека – лучше подползите к нему как можно ближе и только потом сделайте выстрел. В этом случае вы, скорее всего, сможете прикончить зверя с одного выстрела и вам не нужно будет искать его по следам крови на снегу.\n
\n&#160;&#160;  Собрав достаточное количество мяса, кладем его в контейнер, находящийся неподалеку от дома. Выполнив задание, возвращаемся к Джереми и выбираем квест «Одежда». Зверолов отдаст нам шубу, сделанную из медвежьей шкуры, на ремонт. Теперь нам нужно попасть в наблюдательный пост, а для этого придется сначала дойти до Зоны ловушек. Оказавшись в нужной локации, поворачиваем в левую сторону рядом с разрушенным домом. Затем идем по тропинке, пока не дойдем до развилки. Правая дорога ведет к железной дороге и администрации туристической базы, а левая – к наблюдательному посту. Выбираем нужную дорожку и поднимаемся наверх.\n
\n&#160;&#160;  Заходим в домик лесника и находим на полу шкуру медведя. Чиним шубу Зверолова и идем назад. Говорим с Джереми и берем новую миссию под названием «Рыбалка». Необходимо будет отправиться в администрацию, дабы найти снасти. Идем туда, отыскиваем нужный предмет, а после двигаем к водоему в домик для рыбалки. Заранее запасаемся дровами для разведения костра, который будет гореть в течение всей нашей ловли рыбы. Ловим рыбку и отдаем Джереми 5 килограмм.\n
\n&#160;&#160;  Примечание: даже если вы заранее наловили достаточное количество рыбы и уже сложили ее в контейнер, вам в любом случае придется забрать снасти из административного здания. Но как только вы их возьмете следующий пункт задания тоже будет автоматически засчитан.\n
\n&#160;&#160;  Далее берем новый квест «Съедобные растения». Нужно будет добыть несколько уникальных растений, а именно:\n
\n&#160;&#160;  ▪ Гриб Рейши – искать его стоит только на пнях. Советуем посетить локации Зона ловушек и Безымянный пруд. \n
\n&#160;&#160;  ▪ Шиповник – находясь в Безымянном пруду, поднимаемся наверх к Замерзшему ручью. С правой стороны обнаруживаем шиповник. \n
\n&#160;&#160;  ▪ Старый висящий мох – растет практически везде, включая дом Зверолова, поэтому с его поиском у нас проблем не возникло. \n
\n&#160;&#160;  ▪ Стебли тимофеевки (камыш) – находим его возле водоемов, то есть посещаем Загадочное озеро или Безымянный пруд. Можно снизить настройки графики до минимума, чтобы трава исчезла и остались видны лишь стебли камыша.\n
    </string>
    <string name="cont_episode24">\n&#160;&#160; Сделав все задания, получаем от Зверолова Охотничий ножик. Далее он предложит нам сразиться с ужасным Медведем и убить его для получения необходимой информации. Косолапого искать не нужно будет, так как когда мы выйдем из домика он тут же появится перед нами. Стреляем в него и стараемся не попасться под его удары. Сразиться с мишкой придется 6 раз. Разобравшись с хищником, отрезаем у него ухо (может возникнуть баг, при котором ухо достать не удается – в этом случае может помочь перезагрузка игры). Затем идем обратно к Джереми. \n </string>
    <string name="cont_episode25">\n&#160;&#160; Просматриваем кат-сценку и узнаем про дамбу и таинственное послание. Необходимо отправиться на ГЭС «Картер» и оказаться там в ночное время суток во время северного сияния. Обязательно берем с собой гвоздодер. Выполнив все условия, открываем дверцу с кнопочной панелью. \n
\n&#160;&#160; Отыскиваем переключатель для активации лифта. Выходим из помещения и поворачиваем в левую сторону к лифту. Спускаемся на первый этаж. Стараемся не наступать на провода под напряжением, так как они могут привести к ожогам. Идем в левую часть комнаты, поднимаемся по лесенке наверх и переходим по мосту. Там обнаруживаем альпинистский трос. Если наш рюкзак окажется переполнен, то мы не сможем воспользоваться веревкой. В этом случае можно либо снять трос и прыгнуть вниз (получим ушиб), либо выкинуть из сумки ненужные вещи. \n
\n&#160;&#160; Оказываемся на нижней плотине. Обыскиваем два первых помещения, идем в генераторную, проходим через 1-ю колонну и поворачиваем в левую сторону. Идем вдоль стенки до переключателя. \n
\n&#160;&#160; Отключаем подачу электричества и смело идем перед, так как провода теперь не представляют для нас опасности. Осилив длинный коридор, обнаруживаем впереди прямо перед лесенкой несколько искрящихся проводов. Перебегаем по ним и поднимаемся на 2-й уровень. Осматриваем первое помещение, а потом направляемся в следующее. После главного героя кто-то ударит по голове и он потеряет сознание. Смотрим ролик и переходим к прохождению нового эпизода. \n
    </string>

    <string name="name_episode31">Глава 1. Травма</string>
    <string name="name_episode32">Глава 2. Упавшая звезда</string>
    <string name="name_episode33">Глава 3. Метель надвигается</string>
    <string name="name_episode34">Глава 4. Последствия</string>
    <string name="cont_episode31">\n&#160;&#160; При разговоре с Молли игрок узнает, что она нашла Астрид в снегу практически полумертвой. Так же Молли замечает, что у Астрид ранена рука. Позже она уходит на охоту, и через некоторое время возвращается с четвертованной тушей оленя. Астрид говорит, что ей нужно уходить, однако Молли отказывается ее выпускать, объясняя это тем, что снаружи опасно, и снова уходит. Астрид решает узнать о ней получше, и исследует дом. Необходимо найти сломанное ружьё, фотографию Молли с мужем, и оторванный кусок одежды. После нахождения предметов на первом этаже раздастся звонок в телефон. Нужно взять трубку - нам звонит Молли, которая говорит, что ее окружили волки, и она спряталась в Амбаре. Ей нужны патроны для ружья, но они находятся дома. Т.к. мы заперты, то покинуть дом можно лишь через подвал. Ключ от подвала находится под вазой на столе в комнате с камином. Заходим в фундамент, забираем револьвер и патроны для ружья, наши вещи, медицинские приспособления, и неожиданно находим труп мужчины, которым, как позже выяснилось, был муж Молли. При помощи найденных медикаментов лечим вывих лодыжки и выходим.  \n
\n&#160;&#160;  На улице бушует метель, но нам нужно по деревянным меткам-кольям дойти до амбара. (Обратите внимание, что это не амбар в подлокации "Строения в отрадной долине". Не пытайтесь уйти далеко от усадьбы, потому что скорость переохлаждения и снижения здоровья будет во много раз повышена, если вы покинете окрестности усадьбы). Оказывается, что Молли там уже нет, зато есть труп лесного волка, убитого из лука. Вдруг снова звонит телефон, расположенный в амбаре. На той стороне провода снова Молли, которая говорит что не могла ждать, поэтому ушла из амбара, перед этим убив лесного волка, пробравшегося внутрь, с помощью лука. Около телефона Астрид находит листовку, приглашающую всех посетить некое мероприятие в Общественном клубе Перепутья Томсона. Астрид думает, что Уилл мог направится туда, и сама отправляется к этому месту. \n
\n&#160;&#160; Около общественного клуба Астрид видит большой столб дыма, который являлся сигналом для выживших. Внутри находятся Отец Томас и несколько раненых людей. Астрид говорит со священником, и узнает, что все эти люди выжили после крушения самолета, произошедшего около Пещеры на выжженном хребте. Отец Томас просит Астрид проверить состояние выживших, так как она является доктором. Большинство в порядке, но у одного из выживших по имени Дмитрий имеется сахарный диабет, и ему срочно нужен инсулин. Отец Томас предполагает, что он может находится в багаже выживших, и отправляет Астрид на место крушения. При этом он просит ее опознать трупы, которые она найдет, ведь все выжившие, которые находятся с клубе, наверняка летели не одни, и очень волнуются за жизнь своих близких. Астрид отправляется к месту крушения.  \n
    </string>
    <string name="cont_episode32">\n&#160;&#160; Отправляемся на Место крушения самолета. Прибыв туда, видим множество обломков самолета, очень много еды и напитков, инсулин, а также 10 трупов с документами, которые являются близкими выживших. Неожиданно Астрид слышит крики и замечает, что одна из пассажирок еще жива. Её зовут Гвен. Подойдя к ней, надо ее осмотреть: видим, что она истекает кровью и имеет обезвоживание. Необходимо вылечить данные болезни, обогреть выжившую и отнести в Общественный клуб. Отец Томас благодарит ее за проделанную работу, Астрид вводит инсулин Дмитрию и сообщает другим выжившим, что их близкие погибли. Но выясняется, что не все из пассажиров были найдены, и трое выживших пропали без вести после крушения. Астрид говорит с Отцом Томасом. По его словам, приближается кошмарная метель, что подтверждается частыми землетрясениями, которые игрок может лично заметить во время игры. Поэтому как можно быстрее нужно найти трех потерявшихся выживших и запастись припасами.  \n
    </string>
    <string name="cont_episode33">\n&#160;&#160; Астрид узнаёт примерное местоположение трех выживших. Чтобы легче было найти их, придя на отмеченное на карте место, игроку следует стрелять в небо из сигнального пистолета, и через несколько секунд выживший тоже выстрелит над собой. Параллельно собираем необходимые припасы по пути, не допуская сильного перевеса. Данная часть задания похожа на испытание "Белая мгла", где игроку так же нужно было собрать определенное количество припасов за ограниченное время, но в отличие от испытания, в режиме истории время на сбор не ограничено.  \n
\n&#160;&#160;  Крайне рекомендуется обследовать все три бункера Джоплина, в которых содержится очень много ресурсов. Особенно важен третий бункер, в котором будут находится одни из самых теплых вещей в игре. Все необязательные задания необходимо выполнять до конца сбора припасов, потому что после разговора с Отцом Томасом начнется длительная метель, и частота этих метелей будет существенно повышена.\n
\n&#160;&#160;  После сбора всех ресурсов необходимо поговорить с Отцом Томасом. Он благодарит Астрид и говорит ей, что есть лишь один способ попасть в Неотступные Мельницы — пройти через Угольную шахту "Пыльные холмы" к Прибрежному шоссе. Астрид прощается со священником, и около выхода из Общественного клуба звонит телефон. Молли говорит Астрид о том, что недалеко от ее амбара находится Радиовышка, через которую Астрид может связаться с Неотступными Мельницами. Начинается длительная метель, которая закончится только после того, как Астрид дойдет до вышки. \n
    </string>
    <string name="cont_episode34">\n&#160;&#160; После разговора с отцом Томасом будет ещё один звонок от Молли. Она сообщит, что в Блоке радиоуправления на Холме радиовышки есть радио, по которому можно связаться со внешним миром. Отправляемся туда, возможно это придется делать в метель, потому что её длительность не определена. Около Радиовышки Астрид находит труп заключенного, который был убит из лука. Зайдя внутрь комнаты связи, где находится радио, Астрид замечает, что оно не работает. Рядом с радио находится кровать, куда она ложится и засыпает. Неожиданно радио начинает работать, и мы видим, что приборы заработали, оттого что началось Полярное сияние. Но Астрид не знает о его свойствах, поэтому не обращает на него никакого внимания. Взяв рацию и настроив радио на нужную частоту, Астрид слышит переговоры Уилла с Неотступными Мельницами, которые происходили во втором эпизоде, но при этом ее речь никто не слышит. Полярное сияние заканчивается, и радио перестает работать. Вдруг раздается телефонный звонок. Звонит снова Молли. Она спрашивает Астрид о Уилле, и рассказывает ей историю о своем муже.  \n
\n&#160;&#160; После этого отправляемся в Прибрежное шоссе через шахту, о которой говорил Отец Томас.  \n
\n&#160;&#160; Внутри шахты постоянно гремят землетрясения, предвещающие ужасную метель. Пройдя вглубь шахты, Астрид вдруг слышит грохот, и под ней ломаются доски, служащие мостом через яму. Она падает вниз, но выживает. Впереди находится лифт, ведущий к выходу на Прибрежное шоссе, но он не работает, так как в генераторах, питающих его, сгорели предохранители. Надо найти три сменных предохранителя в окрестностях, и лифт начнет работать. Будьте осторожны: искрящие оголенные провода и вода под напряжением могут нанести электрические ожоги. Когда вы найдете и достанете целые предохранители из щитков, небольшой участок будет обесточен, и можно не опасаться проводов на нем. В щитках около лифта сгоревшие предохранители выбрасываем, а целые вставляем, и затем можно будет активировать лифт. Покидаем шахту, воспроизводится кат-сцена, в которой Астрид выходит к Прибрежному шоссе и видит несколько трупов огромных косаток. Астрид заводит монолог о том, что мир меняется, и грядет что-то неизбежное. Эпизод заканчивается.  \n
    </string>


</resources>
